【湖南直擊】一班107人交叉感染肺結核 學校政府齊隱瞞疫情

「旁邊那女同學天天咳嗽，後來去檢查，就休學了，沒有再回來......」湖南省益陽市桃江四中364班精英班女生小凡，稱她們班由80多人增至107人，去年暑假期間陸續有同學出現肺結核的病徵，她認為全班學生都應該染病。家長聘請的律師則認為，學校、疾控中心、政府都在隱瞞疫情，表示會追究責任。

小凡稱，364精英班本來只有80多人，在校內師資最好，而且有淘汰機制，只要測試成績不達標便會被轉到普通班級，因此以往升讀大學的比例最高。不過，她說班主任不斷收家長的禮物，將未達標的學生都招到精英班，令到全班暴增至107人，上課時所有學生都擠在一起，同學出課室「要從課桌上爬出去」。初時有學生肺結核病發時，他們以為只是普通感冒，她更稱「除非抵抗力特別好」，否則全班同學都應該受感染。

染病的學生越來越多，校方無法隱瞞疫情，於是去年8月18日要求364班停課，學生接受檢查，只有體檢合格、拿到健康證明的學生才能復課。可是，小凡稱當局安排患肺結核但停藥的學生聚在一個小班上課，結果令到教英語的年輕女老師染病，部份情況穩定的學生，亦再受感染復發。

學生家長委托的律師團隊，打算向當局追究責任。代表律師之一陳科雲指出，他們調查所得，早在2016年，桃江四中已有2名學生病發，已可能傳染給別人，按規定曾與學生要隔離，接觸的師生、家長都要觀察，但當局卻沒有這樣做，「更荒唐是，後面許多患病學生根本沒有休學」，這導致去年8月當局對桃江四中364學生全面檢查時，疫情已經大爆發，而且擴散至湖南六個縣市和地區，除桃江縣外，包括益陽市、長沙市的長沙縣，及長沙部份地區，且疫情在今年仍出現。

「桃江學生肺結核疫情肯定是府的責任，但涉及哪一級政府負責，應由湖南省政府調查確定！」陳科雲認為，各級政府部門中、衞計部門在疫情大爆發有最大責任，特別是桃江縣疾控中心的幾名醫生，隱瞞疫情，是故意傳播傳染病源，涉危害公共安全罪，最高可判死刑。

小凡稱一班多達107人，除非抵抗力很高，否則全班都應該受感染。

《蘋果》記者

【湖南直擊】肺結核爆發1年 71學生仍服藥女生崩潰跳河

湖南桃江學校爆發肺結核疫情後一年，家長到省教育廳，要求當局保送子女入大學。

又到開學的日子，《蘋果》記者到湖南省益陽市姚江縣，探訪去年感染肺結核的學生最新情況。其中，「疫情」最嚴重的桃江四中，至今仍有71人需要繼續服食藥物，該校的精英班學生，治療期間不堪各種壓力精神崩潰，有人兩度企圖跳河自殺，有人一次吞下六天藥被送院搶救......可是，至今仍未有部門因隱瞞疫情遭到問責，開學前有家長為子女到處維權，甚至在湖南教育廳外露宿請願，希望國際社會能施援手。

「這藥有毒性，現在耳鳴還沒有好！」17歲的小英是桃結四中感染肺結核病情最嚴重的學生之一，她不但感染肺結核，還有盆腔結核、腸結核等，「吃了十幾種藥。結核丸一次就吃20粒，現在一天要吃七、八十粒藥」。治療肺結核藥物導致患病學生肝腎功能損傷，視力受損，聽力減退，還有人掉頭髮、全身過敏起疹等。小英初期服藥後嚴重過敏，「全身起疹子、發燒」。去年8月29日，院方一度發出病危通知。小英說，服藥不但令她肝腎功能受損害，還有月經不規律，小腹痛等多種副作用。

18歲的小羽（文中學生均為化名）也因服藥全身過敏，並因學業被耽擱而出現焦慮煩悶。去年12月，她曾一天吞下6天的藥，幸被家人發現送院搶救，救回一命。之後家長帶她四處求醫治療肺結核，今年高考時，她因仍在北京治療無法參加高考。

兩次跳河自殺的小甜，同樣因在校被感染肺結核被逼休學半年，她亦出現情緒不穩，她與母親遭到房東、鄰居歧視，甚至被逼遷，她亦因為染病後兩度到河邊企圖輕生，幸及時被發現將她勸回。小甜治療半年後復課，今年也參加了高考，並考了505分，惜只差一分未能入讀湖南省內理想的大學，「她本打算復讀再考，但身體吃不消，只能選擇到外省讀三本大學」。

桃江四中的364科精英班，以往升學率極高，95%學生都能升大學，不過，爆發肺結核疫情後，全班20多人復讀後參加高考，但只有7名學生考到大學，原本名列前矛的學生受服藥影響，未能進入國家重點院校，只能考上普通大學。

「要求保送！」10多名感染肺結核學生的家長代表，上周四（23日）起帶同子女，在湖南省教育廳外露宿請願，要求當局按照學生以往的成績，保送這些學生上大學，家長認為，子女都是在學校染病，「當局理應對其身體健康和學業負責」，也有家長也希望外國社會援助，讓肺結核康復者出國升學。

在開學前夕，桃江縣當局在當地黨校，安排一個「復讀班」給肺結核康復的學生上課，可是，很多學生、家長都擔心。有家長坦言，當局安排上復讀班的學生是否真的痊癒，「我們擔心會再交叉感染啊」，深怕學生病情快要恢復，又可能要回到起點，家長說：「我們真的是承受不起了，我們的小孩更承受不起了！」

多名家長表示，桃江衞生部門在事件中已完全喪失公信力，不相信他們講的話。家長尹先生稱，在桃江縣以至湖南省內的醫院，都對學生病情很樂觀，「或是說快治癒了，甚至說可以停藥了。但到外地醫院檢查，卻被告知不能停藥，否則前功盡棄」。他又表示，當地官員只顧維穩，一直要他不要無理取鬧，他帶女兒到北京看病，官員怕他上訪，多次致電查詢行蹤，「卻從來沒有關心子孩子病情」。

中国又贏

中共:全部死晒=無事發生

辛辛苦苦中狀元入大學又點?唔識人又無家底，結果咪又係低端人口?校方都係為佢地好，早d病死無左個夢，等佢地及早重抽

107人死哂，到最後報出黎會係幾多人死咗?

35個

好痴線
老師貪污搞到班房擠迫
有病又繼續返學
爆發又隱瞞
隱瞞分開上堂又搞大疫情
病好上復課班又遇到其他人原來未病好又中招
啲藥又唔知信唔信得過

頂唔順自殺都真係有原因

地獄鬼國非浪得虛名

又入一球

支那滅國啦

準備走晒落黎香港

地球垃圾

咁多病 支那唔死返10億8億人唔得